\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{eucal}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pst-plot,pst-tree,pstricks,pst-node,pst-text,pst-all}
\usepackage{pst-eucl}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{scratch}
\newcommand{\R}{\textbf{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm,right=3.5cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\barre}[1]{\overline{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet des collèges},
pdftitle = {Orléans juin 1963},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\marginpar{\rotatebox{90}{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small Brevet des collèges}
\lfoot{\small{Orléans}}
\rfoot{\small{juin 1963}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty} 

\begin{center} {\Large{\textbf{\decofourleft~Brevet des collèges Orléans juin 1963~\decofourright}\\[7pt]ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}}
\end{center}

\begin{center}\textbf{ALGÈBRE}\end{center}

\smallskip

\begin{enumerate}
\item Quel nombre faut-il ajouter à l'expression $A(x) = 9x^2 - 30x$ pour qu'elle soit le développement d'un carré d'un binôme ?

Quel est ce binôme ?
\item Décomposer en produits de facteurs du premie degré les expressions suivantes:
\[\begin{array}{l c l}
B(x) &=& 18x^2 + 12x + 2\\
C(x) &=& 9x^2- 30x + 25 - 36.
\end{array}\]\item Simplifier la fraction rationnelle 
\[\dfrac{B(x)}{C(x)} = \dfrac{18x^2 + 12x + 2}{9x^2 - 30x - 9}.\]

\item Résoudre l'équation
\[\dfrac{2(3x + 1)}{3x - 11} = 1.\]

\item Représenter graphiquement les fonctions 
\begin{center}$y_1 = 6x + 2$,\qquad $y_2 = 3x - 11$,\end{center}
en prenant 1 cm pour 2 unités.

Indiquer les coordonnées du point, M, d'intersection des deux droites.
\end{enumerate}

\bigskip

\begin{center}\textbf{GÉOMÉTRIE}\end{center}

\smallskip

Soit un cercle (O) de diamètre [AB], de rayon $R$.

Là médiatrice de [OA] coupe le cercle en C et D et [AB] en H.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Indiquer la nature du quadrilatère ACOD et la valeur de l'angle $\widehat{\text{CAO}}$.
\item Calculer, en fonction de $R$ la longueur des segments  [CB], [CH], [AH], [HB].
\item (BD) et (CA) se rencontrent en E. 

Évaluer les angles du triangle CEB.

Calculer les longueurs des côtés [BE] et [CE] de ce triangle.
\end{enumerate}
\end{document}